依家啲警察簡直就係香港癌細胞

我好尊重警察，因為有個相熟嘅朋友做警察，
係佢身上我見到佢對依份工作嘅熱誠。

但有眼所見，依家嘅佢哋
食香港人嘅俸祿，
講誣衊香港人嘅謊言，
㫁送香港人嘅未來。
咁同癌細胞有咩分別？

雖然有人可能會話「相煎何太急」，警察只係做咗磨心等等。
但係由外流嘅警察Group對話都可以略窺一二，
佢哋好團結，好團結咁對付異己，
甚至會不加思索就發表冷血言論，為嘅只係同事嘅一聲認同。
依家嘅警察已經係一團癌細胞，仲不斷擴散緊...

「近朱者赤，近墨者黑」，依句說話真係歷久常新。
無論幾咁善良嘅朋友，只要做咗警察，
你都要有心理準備佢哋遲早會被耳濡目染，
變成你想像唔到咁暴力嘅陌生人。

唉... 舊朋友，好自為之。